畀廢老打尖

同啲frd都講過呢件事，為免畀人認出，除咗件事嘅發生地點同人物有少少改變之外，其他都係根據真實內容原本紀錄出嚟（識得都唔好相認）

///////////////////////////////////

今日去銀行入數，本身櫃枱已經叫到我上前，但有個阿嬸就話畀咗佢補交返啲文件畀頭先個職員先，因為啱啱佢屋企人先攞返份文件畀佢，咁我唔趕時間咪讓咗佢先，跟住就退返去隊頭繼續等。

點知個排我後面個阿婆就叫我 排隊啦

一時間反應唔嚟，我就同佢講「本身係到我嘅，不過我讓咗畀前面個阿嬸交嘢先」

點知佢就無端端發哂脾氣，話「唏都唔知你講乜。」然後就一個 批㬹撞開我，企咗去我前面

「我90歲㗎啦，係咪唔識讓下老人家呀？」

估唔到平時係網上面睇到嘅故事會發生係自己身上 而嗰陣已經唔顧得其他人嘅目光，就同個阿婆嘈起上嚟：「我冇打尖喎，係頭先個阿嬸話畀佢交嘢先我先至讓畀佢⋯⋯」

嗰句 「而家90歲就唔使排隊啊」因為後面嘅一個阿姐出聲而檻生將佢由口唇邊吞返落肚：

「算啦，你講唔過佢㗎啦，佢都唔講道理嘅，你咪當讓佢一次囉」

嗰下覺得佢講得都啱，我再點嘈佢都唔會讓返個位畀我，仲要免費派花生畀塘邊鶴食，所以最後就算仲係幾嬲都好，都只可以好無奈咁收皮

其後我係咪應該唔好聽個阿姐講，點都同個廢老死過嘈到底？

：係，畀人恰到上臉仲唔爆佢？
：唔好同條老而不一般見識啦

between啲職員完全冇反應 不過講到尾都係我道行唔夠高先畀區區一個廢老打到尖，我以後會繼續磨練自己去對抗班廢老㗎啦

1999

樓主毒撚？係我就叫佢咪撚排直接推佢去最前

佢老嘢嚟㗎喎，推佢咪我蝕底？更何況佢已經撐住枝拐仗企正我前面，仲點推佢去最前？

利申：少毒

之前有條廢老超市想打我尖
拎兩個橙埋黎同我笑笑口咁講唔該
示意叫我俾佢先排響我前面
成條隊有十個人倒， 我排第三
我望一望後面再同佢大聲講 緊係唔得啦
佢見𤓓左就大聲爆我「 痴撚線 同你講下之嘛」
我回「 你就痴撚線買野唔撚駛排隊」
然後佢死狗咁妹去排最尾
唔係話唔讓 但果一刻無可能代表後面六七個人
實在唔想慷他人之慨
更何況按我判斷佢絕對有能力排隊企下

結論係任何排隊處境有老人家就要提高轉數
佢地好古惑好鍾意恃老賣老加考你即時反應

真係防不勝防，條老嘢唔上嚟嘈我都唔知佢排我後面 不過日後都會小心啲

唔係我，見隔離隊有個啊婆打個後生仔尖

嘈左陣個後生講左句

啊婆你幾十歲人連排隊都唔識啊，之前你點做人架

講得幾好哩句，你老就應該明事理，你有需要禮貌d出聲，好多人願意讓

佢地最仆街唔該都無句，奉指要人讓先最乞人憎

好多老野都持老賣老，有咩事一開波就企喺道德高地話你蝦老人家又唔讓佢地，呢啲情況最大問題係其他路人甲乙丙極少會幫你口，多數都係叫你讓下阿伯阿婆噤去叫你熄事寧人，最緊要唔好影響埋佢地